# เว็บไซต์เผยรายงานพิเศษเกี่ยวกับระบุผลงานไม่ชัดเจนคล้ายSTAT Verily Theranos #
ในช่วงที่ผ่านมาเราอาจจะได้ยินข่าวอื้อฉาวของบริษัทสตาร์ทอัพสายสุขภาพที่ในที่สุดแล้วกลายมาเป็นเรื่องใหญ่ในวงการแต่ล่าสุดอาจจะไม่ใช่บริษัทเดียวเมื่อเว็บไซต์ที่รายงานข่าวเรื่องของสุขภาพออกมาเผยแพร่รายงานพิเศษเมื่อต้นเดือนเกี่ยวกับบริษัทในเครือของเดิมที่ทำเรื่องของชีววิทยาศาสตร์
โดยระบุว่ามีความใกล้เคียงกับกรณีของรายงานดังกล่าวระบุว่านั้นเต็มไปด้วยวิศวกรและพนักงานที่ขาดความเข้าใจเกี่ยวกับเรื่องชีววิทยาอย่างมากโดยผู้บริหารของบริษัทมักจะเชื่อว่าการนำเอาเทคโนโลยีอย่างและเทคโนโลยีอื่นเข้ามาใช้งานจะช่วยแก้ไขปัญหาทางด้านสุขภาพของผู้คนได้ทว่าในความเป็นจริงแล้วเงื่อนไขในด้านสุขภาพของมนุษย์แต่ละคนนั้นมีความแตกต่างกันออกไปและการใช้เทคโนโลยีอย่างเช่น
ไม่อาจจะเข้ามาแก้ไขปัญหาไปได้เสียทุกเรื่องรายงานระบุว่าอุปกรณ์และผลิตภัณฑ์ที่อยู่ภายใต้การพัฒนาของหลายตัวอย่างเช่นที่โฆษณาว่าเอาไว้ตรวจจับเซลมะเร็งขณะวิ่งผ่านและสามารถทำลายเซลล์มะเร็งได้คอนแทคเลนส์อัจฉริยะที่ระบุว่าเอาไว้ตรวจเบาหวานได้และเทคโนโลยีที่เอาไว้เก็บข้อมูลสุขภาพเพื่อตรวจหาแนวโน้มความเสี่ยงทางสุขภาพได้นั้น
ล้วนแล้วแต่ถูกตั้งคำถามจากผู้เชี่ยวชาญในวงการแพทย์ทั้งสิ้นว่าจะทำได้จริงหรือไม่ในกรณีของคอนแทคเลนส์ยังมีการถกเถียงอยู่ในวงการแพทย์ว่าน้ำตาสามารถเอามาวัดได้จริงหรือไม่แถมรายงานของระบุว่าหนึ่งในพนักงานที่ให้สัมภาษณ์แบบลับระบุว่าต้นแบบไม่สามารถใช้งานได้จริงและการทดลองแบบอื่นก่อนหน้าก็ล้มเหลวมาก่อนทั้งสิ้นที่เป็นการเก็บข้อมูลสุขภาพของคนวงกว้างก็ถูกตั้งคำถามว่าสามารถสะท้อนสุขภาพของแต่ละคนได้จริงหรือไม่ในกรณีของ
นั้นศาสตราจารย์ทางเคมีของมหาวิทยาลัยในสหรัฐระบุว่าเป็นเรื่องที่เกินไปกว่าจินตนาการทางวิทยาศาสตร์และมันไม่สามารถที่จะวัดเรื่องของเซลล์มะเร็งได้เทคโนโลยีที่ใกล้เคียงที่สุดก็คือการตรวจหาเชื้อมะเร็งในระยะเริ่มต้นจากการเจาะเลือดแต่หลายเจ้าก็ยังไม่สามารถทำได้สำเร็จด้านก็ตั้งคำถามว่าจะเป็นไปได้จริงแค่ไหนรวมถึงกรณีที่วินิจฉัยเกิน
คนไข้ที่สุขภาพดีด้วยซึ่งอาจส่งผลร้ายกับผู้ป่วยได้ศาสตราจารย์ทางธุรกิจของระบุกับทางว่าตามปกติแล้วบริษัทสายสุขภาพมักจะทำงานเงียบในระยะแรกก่อนเปิดตัวต่อสาธารณะแต่กับกรณีทั้งและนั้นเป็นข้อยกเว้นโดยเลือกที่จะสร้างกระแสจากสื่อก่อนทั้งที่ผลงานของตัวเองยังไม่ได้รับการพิสูจน์ทางวิทยาศาสตร์แต่อย่างไรเธอระบุว่าสิ่งนี้สะท้อนถึงวัฒนธรรมแบบ
ที่มักจะสร้างกระแสเพื่อให้คู่แข่งไม่ลงมาเล่นด้วยแต่จริงแล้วไม่มีผลิตภัณฑ์หรือการบริการใดรองรับอยู่เลยรายงานของระบุว่าในที่สุดแล้วกรณีของเป็นเรื่องของการนำเอาเทคโนโลยีรีบเข้ามาใช้เพื่อแก้ไขปัญหาแต่ไม่มีการคิดที่รอบคอบและความเข้าใจทางวิทยาศาสตร์ที่ดีพอซึ่งตรงกับคำให้สัมภาษณ์ในรายงานของผู้เชี่ยวชาญด้านและจากมหาวิทยาลัยที่ระบุว่านี่คือความหยิ่งกระด้างของบริษัทใน
ทั้งที่วิทยาศาสตร์ไม่ได้เป็นเช่นนั้น“Thatอย่างไรก็ตามไม่ใช่ว่าจะล้มเหลวไปเสียทุกอย่างเพราะก็มีส่วนในการเข้าไปช่วยบริษัทอื่นพัฒนาผลิตภัณฑ์ในด้านสุขภาพอยู่บ้างเช่นร่วมกับในการทำให้เครื่องตรวจน้ำตาลกลูโคสในเส้นเลือดของผู้ป่วยที่ต้องตรวจตลอดเวลามีขนาดที่เล็กลงรวมถึงปรับปรุงการส่งข้อมูลให้ดีขึ้นด้วยอนึ่งรายงานชิ้นดังกล่าวระบุว่าในปีผู้บริหารของเคยบอกกับการประชุมทีมของว่า
ถ้าไอเดียทำได้จริงและรักษาโรคมะเร็งได้จริงจะได้ทริปไปเที่ยวฮาวายพร้อมอยู่ที่บ้านพักอันหรูหราของเขาด้วยแต่ก็ไม่เคยมีใครได้รางวัลนี้ไปที่มา
Theranos Theranos STAT Verily Alphabet Google Life Science Theranos Verily big data big data Verily Tricoder Baseline STAT Baseline Tricoder David Walt Tufts science fantasy liquid biopsy John Ioannidis overdiagnosis JoEllen Pozner UC Berkeley STAT stealthily Theranos Verily vaporware STAT Verily Chad Mirkin biosensor nanotechnology Northwestern arrogance Silicon Valley isn’t how science works.” Verily Dexcom Andy Conrad Verily Tricoder STAT 